而家啲小學生圍內都講煲冬瓜？！

頭先落美心食西多屎，前面排左幾個小學下，去叫野食同個美心姐姐都係講廣東話(冇鄉音)
之後排隊拎野食，佢地傾計竟然係煲冬瓜為主，夾雜啲廣東話咁
香港細路究竟發生緊咩事

唔知
一入天水圍啲小朋友全部講普通話
搭地鐵又係
痴撚線

普教中已經開始左
我都係近排先知

我指小學生
元朗區又係，中學生都普通話

開始咗好耐

有時撞正放學時間行過觀塘區啲中小學，講普通話既細路都唔少

個d跨境學童/中學生多到可以圍威喂，唔會理你地local講廣東話，自己圍內只會講蝗語。每日返完學就返上大陸，完全無諗過融入。但反而香港ge小朋友可能為左識朋友仔，又會跟住講蝗語.....唉

平時生活都講，呢下恐怖...

但係佢地落單嗰陣講既廣東話又幾純正
我覺得係上堂嗰陣講到上晒腦 唉

唔關事，果班本身都係支那童黎

大埔已經好多

the moment you know HK is hopeless

佢地覺得支那話係高級過廣東話

因為佢地全部都係支那仔

「要消滅一個民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裡下手。」——希特拉

香港自己本身又係唔爭氣
本土文化一D都吸引唔到人
D港星個個走晒去搵人仔
電視劇質素衰過中學雞舞台劇

樓豬訓左幾耐，早三四年已經係咁

利申: 住港島

天水圍人? Btw 屯門係唔少但我好似見到都好多講廣東話, 我d 補習細路個撚個d 普通話仲垃撚圾過我

學校話講普通話先係精英（多數學校將最渣學生編去廣東話班）

我間學校係，但個老師堅持用廣東話教

我小學都喺廣東話班
級名次唔係第一

Ching升中未